[醫療]食完止痛藥NSAIDs眼腫

平時一個月痛一次，會食開ibuprofen
食完止完痛 就無嘢
呢兩個月無啦啦食完之後，過一兩個鐘就眼腫
兩隻眼同時腫
腫嘅程度就大約係比水腫再嚴重少少，勉勉強強開到眼咁
搽完眼藥膏就無嘢

上網都見到零零碎碎有啲人講食完NSAIDs會眼腫
係咪真係allergic reaction 嚟？
係咪有可能係sensitization
食咗一段日子先會開始出過敏反應，會眼腫？

應該食完呢次為安全唔會再食
純粹睇下有無醫療巴打講解下等我學下嘢

停食一輪 等眼腫消好 再食睇下有無返發先會知關唔關事
另外如果你一個月一次嗰種痛係經痛的話咁postan會係最好旣nsaid
其他止痛藥選擇有撲熱息痛或者hyoscine 唔同drug class嚟 唔同人對藥反應唔一樣 唯一可行做法係試下邊種最適合你同無副作用再一路長食 直至有不適再轉

Ponstan

我食完ibuprofen同aspirin都會眼腫。不嬲都淨係知對aspirin敏感。有次喺歐洲頭痛，藥房條友比左ibuprofen我，對眼腫到眼球嘅眼白都腫埋！

多謝巴打
一直都係食ibuprofen無食過ponstan
我都唔想長食㗎
去咗睇醫生㗎喇 睇下有無得治本
唔想成世痛落去

咁誇張
唔知有無方法可以完整啲咁check對咩藥敏感呢

nasid 一隻奶野其他都有機會一樣